%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\og Samedi, j'ai nettoyé le quart du jardin. Dimanche, j'ai nettoyé les deux sixièmes de ce qui restait. Je terminerai le reste plus tard.\fg
\begin{myenumerate}
\item Calcule la fraction du jardin nettoyé dans la journée de dimanche.
\item Au total, quelle est la fraction du jardin nettoyée ?
\item La partie nettoyée est-elle plus grande ou plus petite que la moitié du jardin ?
\end{myenumerate}